少女慘遭城巴扯斷腳留醫42日 城巴闊佬懶理

即時突發

2017-12-27 01:00:24 HKT

「我見到隻右腳飛咗出去，分離咗，已經知道自己會殘廢了。」19歲的黃曉儀上月來港一日遊，不料一場車禍將她的右小腿奪走，幸而堅強的她終在留院第42日，由灰色的世界再次站起來，首次以助行架支撐，踏出人生新一步；令她重燃走下去的勇氣，全靠多位素未謀面的好心人到醫院探望，令她感受到港人的溫暖，「我會努力走下去，香港人真係好熱心助人！」

記者：郭美華 張軍 黃學潤

2017年11月1日，對一般人來說是平凡不過的一天，但對19歲的曉儀來說卻永世難忘。來自廣州的她，當日偕兩名好友興高采烈來港購物，各人拖著行李箱，準備在旺角波鞋街買鞋後就返回廣州；不料，一部城巴從身邊駛過令她人生大逆轉。

「當時我見到隻右腳飛咗出去，分離咗，好痛好痛，我已經知道自己會殘廢了。」她憶述，當時她們橫過了亞皆老街，走到滙豐銀行對開等候過彌敦道時，她被人群迫出行人路的欄杆外，估不到，城巴轉彎駛至將她撞倒，其右小腿以下當場被扯斷。雖然當下的疼痛讓她撕心肺裂，但她第一時間想到的，不是自己由健全變殘廢未來的路怎麼走？反而是憂心父母看到她的傷勢後接受不到，被嚇得暈倒入院後，醫生即時為她截肢、在盆骨和右膝裝上金屬支架扶正，合共進行3次大手術，在深切治療部一星期才慢慢蘇醒，再轉回普通病房。她說手術後的疼痛令她受盡煎熬，要用機器駁至傷口協助止痛和消腫，但身體的痛楚不比心中的傷痛；以往她一直是同學眼中的開心果，意外後她經常發惡夢：「夢見返到廣州，一切都變晒，朋友、同學唔再同我玩，連家中隻狗不再睬我，我好心痛，在夢裏喊咗出來。」深怕不健全的自己會不被同學們接受。

在廣東財經大學修讀行政管理二年級的曉儀，原計劃兩年後畢業，可以跟同學外遊感受下外面的世界，「我鍾意穿短裙，鍾意跑步、打羽毛球，諗住畢業旅行跟同學去泰國，現在恐怕不能了。」孝順的她還想過將來要好好照顧父母終老，找一份寫字樓工作，每天打扮得靚靚返工之餘，供養父母好好生活，現在卻倒過來要父母照顧，令她感到十分內疚，在最黑暗的日子，一度想過出家當尼姑，「我好後悔來港，如果不來，就不會發生今次事件。」

惡夢揮之不去，心裏更留下對巴士的恐懼：「而家即使在電視見到巴士、過馬路都會好驚。」曉儀坦言香港道路太窄，人太多，更自責：「我唔應該行出欄杆，如果知道會咁，我一定死都迫返入行人路。」為了不讓父母傷心，她一直裝堅強，就連父母也驚訝地向記者表示：「我哋未見個女喊！」但當探病時間過去，曉儀趁父母離開後會偷偷灑淚，看着手機在微信朋友圈的舊帖子，她在一張舊照片寫下「想念自己」；望着身高有165厘米、露出雙腿在自拍的自己全身照，她留言「往事如烟 你好 陌生人」。

躺在病床個半月，曉儀每次看着父母探病後離開的背影，心中總會提出一個疑問：「到底何時可以出院？」數着日子一天一天過去，父母在港租住賓館及日常開支的使費，以及至今積累33萬元的龐大住院及醫藥費，令曉儀擔心得透不過氣，更為此想過出院返回廣州的醫院才安裝義肢，但最後被父母勸止，「佢哋最希望喺香港裝好義肢，因為香港始終醫療較好，我喺呢度出事，亦希望喺呢度搞掂才返去。」她希望城巴能承擔責任，惟意外至今，城巴仍未派人聯絡她及家人。

曉儀的父母批評城巴公司事後一直未有聯絡他們，「巴士公司一個電話都冇，應該嚟睇吓、溝通吓！」「真係好徬徨，唔知點算……！」曉儀父母接到女兒發生車禍的消息後，當日立即由廣州趕來港照顧女兒，留港近兩個月生活費已用盡，加上面對醫院寄來近20封醫療費賬單，黃父一直逃避不敢拆開；日前他終於打開信件，當場被33萬元巨債嚇得幾乎暈倒，由於仍未知女兒何時出院，龐大的醫療費儼如無底深淵。

城巴事發後不閒不問 僅炒車長了事

對於城巴至今未派員與他們聯絡，對事件不聞不問，黃父氣上心頭：「我們來到醫院一個多月，無見過一位巴士公司的職員，感到氣憤。」他希望向城巴追究責任，為女兒取回公道。

網上流傳涉事車長已被城巴解僱，記者早前曾致電負責機場路線管理的城巴營運二部高級營運經理龔樹人查詢，惟拒絕回應。其後記者再向城巴企業傅訊部查證事件時，城巴無正面回應傳聞，僅指公司已配合警方調查事件經過及原因，城巴代表則指，城巴作為公共服務機構，提供優質服務及保障乘客安全為首要條件，故員工須遵守公司守則。由於賠償及對個別員工的紀律處分涉及個人私隱，公司拒絕回應。

你敢爆，我敢獎！ 即Call《蘋果》24小時爆相爆片熱線 ：63836568

城巴又支持港獨

她憶述，當時她們橫過了亞皆老街，走到滙豐銀行對開等候過彌敦道時，她被人群迫出行人路的欄杆外

自己行得出就咪撚賴人啦

咪又係想要賠償

講咁多野咪又係想要錢

支那狗

咁都死唔去

睇到呢句已經無睇下邊
當人傻架咩屌

佢企出欄杆外 行人範圍內無錯架 只係蠢
但巴士撞入行人欄杆(連30-40cm buffer)仲要撞到歪晒 一定錯

成班on9港蝗

唔講以為大陸所有人都淨係識偷呃拐騙

2017年都有啲咁封閉思想

其實反港獨嘅人都只係反緊一個理念

廢青治港

完全無容人之量嘅人談何管治

覺得佢地好慘！我想送d電器、罐頭、米⋯比佢地，有咩途徑？

馬先生形容，「初時以為車禍唔嚴重，只係揩親下，但睇到佢隻腳血肉模糊，心都寒一寒！惟他批評女事主的親友，在事後一度未有即時查看女事主傷勢，「佢哋由得佢瞓喺地，第一時間最關心係拖返自己啲行李返嚟！」幸熱心途人協助報警，把女傷者送院搶救。

咁既屋企人抵你喇

係朋友唔係親友！

落黎走水貨定做雞？

曉儀坦言香港道路太窄，人太多

多謝你地啲支那人囉屌你老母

三唔識七都幫佢，佢呢d朋友真係唔話得

屌你小學雞早d瞓啦

治理位置=案發位置？唔搬返佢入行人路唔通等佢俾車碌多次？

無錢就返廣州醫啦，又無錢又要留喺香港，奉旨要比人錢你

驚閪咩大不了走數 納稅人埋單

真係抄埋去欄杆到, 條女夾撚死左啦, 點只係斷腳？

9成9走數啦仆街

自己唔買旅遊保險怪邊個???
咁又係
你地習慣左跑水貨邊有可能買保險

累撚死個司機

咁就唔止佢一個有事啦

呢單明顯個司機問題啦

用下腦都知

企開d啦
人？
你支狗來架渣

如果唔貪心行咁前，都未必會攪到咁。

死人巴士佬，你良心過意得去嗎

發夢夢到大陸，南亞行街一年走千幾萬醫療費

返左大陸一排 冇辦法再歧視大陸人

撞車黨

城巴闊佬懶理
咁既標題...

黑心啲都要講,
根本自己行得太出,
好多大陸人等過馬路, 企撚到出馬路
因為大陸全部都係咁

唔企出去咪冇事囉

唔好話支那人
大把廢老,廢中等燈企到出一出
撞到係唔抵可憐

「我好後悔來港，如果不來，就不會發生今次事件。」
麻煩找左條數返上去狗國宣傳下呢句

呢句做乜鳩
前半句講緊擔心父母
後半句突然轉返個主語做嗰個女仔
啲記者小學畢業未呀

記者應該係蝗 睇啲行文用字就知

佢企咁出係因為行馬路側邊zip入去打尖。

痴撚線，俾人迫到出馬路就聽過
行人路欄杆外一係自己用對腳行，一係佢玩yoga自己sip出去

大陸人就算啦 , 踩多腳又唔想 , 幫又唔想點幫
由佢自生自滅算 , btw 又係城巴

無錯
蘋果報搞下基金又有大把人捐款
所以d友咁鍾意落來香港
大把福利 唔搵工都有兩餐食又有屋住

圖入面欄杆都撞完壓到變形 佢隻腳真係好似報導咁係出邊？

就算行入面都斷啦

成班弱智見人大陸嚟就話抵死 覺得城巴無責任

公司員工做錯原來賠錢係仁慈
尖沙咀站單野港鐵真係好仁慈
完全唔關佢事都照俾醫療費
快啲放完聖誕假返學

企出欄杆外已經錯都離撚大譜啦

條欄杆就係唔想你企出去先整架嘛，唔通整嚟俾你磨西咩

我笑而不語連登質素真高

可唔可以唔好咁蠢
前車身撞低佢 後半車深入彎時更加貼欄
你咁精英咪解釋下巴士車身係比乜刮到

地鐵比火燒都比返十萬八萬啦
城巴好鬼孤寒

而家架巴士剷到欄都爛埋
關個女仔咩事

佢仲有D GIP果D呢?

巴士家下識甩尾? 前車撞唔到欄, 甩尾掃到欄後, 又可避返開碌唔到個女仔

用你隻手去google下個gip幾大 刮花位置 及行人欄杆高度

咁係點解釋個女仔點會夾唔死?

我覺得城巴做得幾好
呢d撞車黨真係唔好理佢咁多
唔好等佢地以為老奉要賠錢

琴日行過仲見人企果個位
唔知佢地無睇新聞定2隻腳太多想cut咁隻

城巴做得好！
等我以後搭多啲城巴先

找清醫院條數未架仆街

你咁大量你幫衝閘生蛋班支那蝗找咗醫管局條數先？

當然唔係偷呃拐騙
係明搶
搶完之後仲有一班人去幫手維護
請問呢種係咩治港

條支蛆企欄入面就唔會有事啦
咁多個撞唔到係佢一隻甩腳

唔好走數

rip

lm等找數

呢單係有人企左係D唔應該企既地方
害左城巴司機個單車案?

不過城巴又係特別閪

大把土生土長連公屋都無間啦, 邊個賠畀我地?

車撞人 仲要個人係停係到
渣車果個一定輸 城巴都一定要賠，但都要經刑事再民事
自己走來賠錢先係大陸做法

係咪痴撚咗線
咁多人未審先判

她被人群迫出行人路的欄杆外

求中央出兵平定城巴呢個港獨組織

道德撚出現了
佢企出馬路自己有責任喎
城巴又無犯交通規則 有乜問題
比既最多係恩恤 但佢家屬講到老憑咁

剷入行人路冇犯交通規則

你不如話個司機小心啲就唔會剷上去

睇黎上次城巴車死人都冇錯

呃啲大愛撚籌錢比佢地再拍拍蘿友走人

你都痴撚線，城巴冇責任
你出去衰老強，你老母都會受批評，都要負一部分責任啦下話

剷上行人路真係唔洗賠?
唔好因為受害人係大陸人就開咗先例

咁到底係鏟左上去，定貼欄轉彎磨到。

城巴司機出名車手 而家變左英雄

擺到明要錢啦

一定會走數,因為蝗蟲

支持城巴, 同大陸妹果兩個fd 相比, 城巴算好有心架啦

被人群迫出

無左隻腳就無人同佢玩
乜撚野道理黎

大家咪一齊找緊囉

支那po都咁多正評

以後買鞋可以買一隻
仲可以買下有冇得平添

咁撚多人仲照衝 比人迫返出黎好正常啫

企出欄杆外 咁要條欄杆把撚咩你條食屎狗

直接產上去都有人護航 笑死

上埋行人路又真係幾難無責任 不過城巴堅持唔賠佢咪慢慢同城巴打官司 前題佢有錢既話

純粹以法律角度問，傷者有無可能要求城巴賠償？

純粹以法律角度問，城巴有無可能要求傷者賠償？

屌拿唔到賠償...
就日日上報紙博新聞....

要等法庭判先, 如果城巴唔係主恩, 3保都賠少好多, 你估真係開張單任賠咩

好似已經炒咗個司機
通常巴士公司/傷者都係私底下和解簽保密協議

家下事主自己都無保險, CLAIM條毛, CLAIM 3保點都要等法庭啦.

所以幾百既旅遊保險真係無得慳, 家下就係例子

係咪爆左肥膏出黎個個

成隻腳板冇左想要賠償都唔得
連登仔一定係大愛撚比人斬左隻手落嚟都大丈夫個d嚟

咁都有得比
得罪講句
你冇公屋住 有咩問題

死返去啦

你啲口德分夠唔夠扣架？

搞到車長比人炒仲要人賠錢？
食大頭奶粉食懵左？

就算城巴唔賠 比人講返一頭半個月咪又係冇野 比人講果期都十成唔會少左客 賠黎做咩

未必要上庭，但傷者要搵個律師先，個律師會再同城巴傾，然後城巴會彈比佢間保險公司，保險公司再派律師同傷者個律師傾，一般都和解。

有得揀城巴一定唔賠架，問題城巴有無法律責任ja ma.